積極與人分享正能量

兩個要點：
（一）我們先要克服消極，很多擔憂和恐懼是對真相不了解（例如跟愛滋病人握手會被傳染），但「積極」也當心可以有消極的思想（例如積極怪獸家長犯了滑波的謬誤，孩子低了分就前途危乎）。
（二）有負面情緒不一定是壞事，憤怒和羞愧可以激發人的上進心，情緒和理性的量在16世紀荷蘭哲學家認為是24比1，憑理性是很難駕馭情緒，柏拉圖主張意志協助理性，值得參考。這個時代需要有智慧的積極和堅定信念的意志。

自推